{"nbformat":4,"nbformat_minor":0,"metadata":{"colab":{"name":"SquaredError_loss_func.ipynb","provenance":[],"collapsed_sections":[],"authorship_tag":"ABX9TyMwuhs2JywBmyNN/R6KzPY7"},"kernelspec":{"name":"python3","display_name":"Python 3"},"language_info":{"name":"python"}},"cells":[{"cell_type":"markdown","source":["#**Loss Function: 손실함수**\n","**경사하강법**을 기술적으로 표현하면,   \n",">\"어떤 손실함수가 정의되었을 때, 손실함수의 값이 최소가 되는 지점을 찾아가는 방법\""],"metadata":{"id":"nMQWxPsNF9pp"}},{"cell_type":"markdown","source":["앞에서 진행했던 방법(오차를 변화율에 곱하여 가중치에 더하기)은 '제곱오차'라는 손실함수를 미분한 것과 같다.\n","\n","#**Squared Error: 제곱 오차**\n","제곱 오차는 타깃값에서 예측값을 뺀 것에 제곱을 한 것이다.   \n",">$$SE = (y - y\\_hat)^2$$\n"],"metadata":{"id":"108UjwGnGtYS"}},{"cell_type":"markdown","source":["###**제곱 오차를 가중치 w에 대해 미분**\n","\n","###$$\n","  \\frac{∂SE}{∂w} = \n","  \\frac{∂}{∂w}(y - y\\_hat)^2 = \n","  2(y - y\\_hat)(-\\frac{∂}{∂w}y\\_hat) = \n","  2(y - y\\_hat)(-x) = \n","  -2(y - y\\_hat)x\n","$$\n","\n","여기서 편미분 될 w는 y_hat에 존재하므로,   \n","y_hat = w * x + b를 미분하면 x만 남는다.\n","<br><br>\n","따라서,\n","###$$\n","  \\frac{∂SE}{∂w} = -2(y - y\\_hat)x\n","$$\n","<br><br>\n","여기서 제곱오차 함수를 $(y - y\\_hat)^2$가 아니라 $\\frac{1}{2}(y - y\\_hat)^2$로 정의했다면,   \n","미분식이 $-(y - y\\_hat)x$로 깔끔하게 표현된다.   \n","손실함수에 상수를 곱하거나 나누어도 최종 모델의 가중치나 절편에 영향을 주지 않으므로 일반적으로 사용되는 $-(y - y\\_hat)x$식을 사용한다."],"metadata":{"id":"-x5nqzBqH5Tg"}},{"cell_type":"markdown","source":["###**제곱 오차의 변화율을 이용해 가중치 업데이트**\n","가중치 업데이트를 위해 w에서 변화율을 뺀다.   \n","(손실함수를 낮은 쪽으로 이동하기 위해 뺌)\n","\n","###$$\n","  w = w - \\frac{∂SE}{∂w} = w + (y - y\\_hat)x\n","$$"],"metadata":{"id":"35FYyjbsLOkj"}},{"cell_type":"code","source":["y_hat = x_i * w + b\n","err = y - y_hat\n","w += x_i * err    # 앞서 진행했던 오차율을 변화량과 곱하여 더하는 방식과 같다."],"metadata":{"id":"LLw9OkRAKz8i"},"execution_count":null,"outputs":[]},{"cell_type":"markdown","source":["###**제곱 오차를 절편에 대하여 미분**\n","###$$\n","  \\frac{∂SE}{∂b} = \\frac{∂}{∂b}\\frac{1}{2}(y - y\\_hat)^2 = \n","  (y - y\\_hat)(-\\frac{∂}{∂b}y\\_hat) = \n","  (y - y\\_hat)(-1) = -(y - y\\_hat)1\n","$$\n","<br><br>\n","마찬가지로 절편 b에서 변화율을 뺀다.\n","\n","$$\n","  b = b - \\frac{∂SE}{∂b} = b + (y - y\\_hat)\n","$$"],"metadata":{"id":"U3NDjUcAMOTQ"}},{"cell_type":"code","source":["err = y_i - y_hat\n","b += 1 * err  # 앞서 진행했던 식과 완전히 일치"],"metadata":{"id":"LOTcNzQjMIDG"},"execution_count":null,"outputs":[]}]}